{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V1667", "numero": "1667", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27078", "dateScrutin": "2023-05-26", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 1414 de Mme Chatelain \u00e0 l'article 2 et rapport annex\u00e9 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2024 \u00e0 2030 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Renaissance\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 1414 de Mme Chatelain \u00e0 l'article 2 et rapport annex\u00e9 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2024 \u00e0 2030 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "59", "suffragesExprimes": "59", "nbrSuffragesRequis": "30", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "43", "contre": "16", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "171", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "28", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340643", "mandatRef": "PM796335", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM797676", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM796152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA334116", "mandatRef": "PM797037", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795386", "mandatRef": "PM797454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM797457", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM796509", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM796551", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719882", "mandatRef": "PM796677", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM797121", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM797412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM797268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721522", "mandatRef": "PM797430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM797235", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794930", "mandatRef": "PM797199", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794214", "mandatRef": "PM796782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794982", "mandatRef": "PM797226", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795330", "mandatRef": "PM823122", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795908", "mandatRef": "PM797748", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795950", "mandatRef": "PM797775", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795958", "mandatRef": "PM797778", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795068", "mandatRef": "PM802649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719672", "mandatRef": "PM803288", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "15", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793254", "mandatRef": "PM796230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793548", "mandatRef": "PM796398", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793892", "mandatRef": "PM796590", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794530", "mandatRef": "PM796974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794598", "mandatRef": "PM797010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794678", "mandatRef": "PM797052", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794770", "mandatRef": "PM797112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794946", "mandatRef": "PM797205", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796034", "mandatRef": "PM797817", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796050", "mandatRef": "PM797823", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA346782", "mandatRef": "PM797691", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643089", "mandatRef": "PM797439", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA722308", "mandatRef": "PM797229", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM796305", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM797076", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720772", "mandatRef": "PM797169", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794702", "mandatRef": "PM797070", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719918", "mandatRef": "PM803282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM797064", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794270", "mandatRef": "PM796821", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795270", "mandatRef": "PM797394", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793572", "mandatRef": "PM796413", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794008", "mandatRef": "PM796653", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795058", "mandatRef": "PM797277", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}