{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V1638", "numero": "1638", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27075", "dateScrutin": "2023-05-25", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 1675 de Mme Genetet et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 et rapport annex\u00e9 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2024 \u00e0 2030 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sident du groupe \"D\u00e9mocrate (MoDem et Ind\u00e9pendants)\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 1675 de Mme Genetet et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 2 et rapport annex\u00e9 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2024 \u00e0 2030 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "91", "suffragesExprimes": "91", "nbrSuffragesRequis": "46", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "91", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "171", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "39", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340643", "mandatRef": "PM796335", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719118", "mandatRef": "PM796416", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM797676", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM796152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795386", "mandatRef": "PM797454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM796164", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA677483", "mandatRef": "PM796233", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719100", "mandatRef": "PM796407", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM796542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM796509", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719882", "mandatRef": "PM796677", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720354", "mandatRef": "PM796896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720446", "mandatRef": "PM797031", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM797121", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM797712", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721678", "mandatRef": "PM797634", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM797235", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795920", "mandatRef": "PM797754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793500", "mandatRef": "PM796365", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794878", "mandatRef": "PM797175", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794982", "mandatRef": "PM797226", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721482", "mandatRef": "PM797514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795528", "mandatRef": "PM797535", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795722", "mandatRef": "PM797649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795908", "mandatRef": "PM797748", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM802637", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719910", "mandatRef": "PM796728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795068", "mandatRef": "PM802649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794846", "mandatRef": "PM803276", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719672", "mandatRef": "PM803288", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "21", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793146", "mandatRef": "PM796173", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793158", "mandatRef": "PM796182", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793230", "mandatRef": "PM796221", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793254", "mandatRef": "PM796230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793290", "mandatRef": "PM796248", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793362", "mandatRef": "PM796284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793548", "mandatRef": "PM796398", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793616", "mandatRef": "PM796437", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793672", "mandatRef": "PM796473", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793892", "mandatRef": "PM796590", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794562", "mandatRef": "PM796995", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794598", "mandatRef": "PM797010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794770", "mandatRef": "PM797112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794886", "mandatRef": "PM797178", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794946", "mandatRef": "PM797205", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796034", "mandatRef": "PM797817", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795982", "mandatRef": "PM797787", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793110", "mandatRef": "PM796146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793688", "mandatRef": "PM796479", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793744", "mandatRef": "PM796506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794066", "mandatRef": "PM796689", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794166", "mandatRef": "PM796749", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794458", "mandatRef": "PM796941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795318", "mandatRef": "PM797418", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608416", "mandatRef": "PM797133", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643089", "mandatRef": "PM797439", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM796674", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM796305", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM796485", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719822", "mandatRef": "PM796647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM797076", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719918", "mandatRef": "PM803282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM797064", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794270", "mandatRef": "PM796821", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719052", "mandatRef": "PM796341", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM796461", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794426", "mandatRef": "PM796917", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795278", "mandatRef": "PM797397", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794008", "mandatRef": "PM796653", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795058", "mandatRef": "PM797277", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720692", "mandatRef": "PM796986", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM796356", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795244", "mandatRef": "PM797379", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}