{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V1626", "numero": "1626", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27074", "dateScrutin": "2023-05-25", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article unique du projet de loi autorisant l'approbation de l'accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 d'Andorre relatif \u00e0 l'exercice des activit\u00e9s professionnelles des membres de la famille du personnel diplomatique, consulaire, technique et administratif des missions officielles (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Renaissance\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article unique du projet de loi autorisant l'approbation de l'accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 d'Andorre relatif \u00e0 l'exercice des activit\u00e9s professionnelles des membres de la famille du personnel diplomatique, consulaire, technique et administratif des missions officielles (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "45", "suffragesExprimes": "44", "nbrSuffragesRequis": "23", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "44", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "171", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "30", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340643", "mandatRef": "PM796335", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2449", "mandatRef": "PM797046", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM797676", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM796152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM797265", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM796542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719882", "mandatRef": "PM796677", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM796767", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720354", "mandatRef": "PM796896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720446", "mandatRef": "PM797031", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM797121", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM797553", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721328", "mandatRef": "PM797250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM797268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721522", "mandatRef": "PM797430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM797235", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794206", "mandatRef": "PM796779", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794386", "mandatRef": "PM796893", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794982", "mandatRef": "PM797226", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795330", "mandatRef": "PM823122", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM797463", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795326", "mandatRef": "PM803272", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794846", "mandatRef": "PM803276", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719672", "mandatRef": "PM803288", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793158", "mandatRef": "PM796182", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA793672", "mandatRef": "PM796473", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM797328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795982", "mandatRef": "PM797787", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793688", "mandatRef": "PM796479", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793912", "mandatRef": "PM796599", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795746", "mandatRef": "PM797661", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA643089", "mandatRef": "PM797439", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM796305", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793816", "mandatRef": "PM796548", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM796833", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM797517", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}