{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3656", "numero": "3656", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28222", "dateScrutin": "2024-04-08", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble du projet de loi ratifiant l'ordonnance n\u00b0 2023-285 du 19 avril 2023 portant extension et adaptation \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie et aux \u00eeles Wallis et Futuna de diverses dispositions l\u00e9gislatives relatives \u00e0 la sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble du projet de loi ratifiant l'ordonnance n\u00b0 2023-285 du 19 avril 2023 portant extension et adaptation \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie et aux \u00eeles Wallis et Futuna de diverses dispositions l\u00e9gislatives relatives \u00e0 la sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "73", "suffragesExprimes": "57", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "57", "contre": "0", "abstentions": "16", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "29", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719404", "mandatRef": "PM796539", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM796551", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM796644", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM796944", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM797553", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721004", "mandatRef": "PM797496", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM797598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721482", "mandatRef": "PM797514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795864", "mandatRef": "PM797721", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795950", "mandatRef": "PM797775", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795990", "mandatRef": "PM797793", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM802647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795046", "mandatRef": "PM802641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793528", "mandatRef": "PM803284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793944", "mandatRef": "PM826704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719190", "mandatRef": "PM826700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643048", "mandatRef": "PM826708", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "16", "nonVotantsVolontaires": "16"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793330", "mandatRef": "PM796263", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793832", "mandatRef": "PM796557", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794530", "mandatRef": "PM796974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794638", "mandatRef": "PM797034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794770", "mandatRef": "PM797112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794894", "mandatRef": "PM797181", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795410", "mandatRef": "PM797472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795836", "mandatRef": "PM797706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795966", "mandatRef": "PM797781", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795974", "mandatRef": "PM797784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796026", "mandatRef": "PM797814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM797520", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795596", "mandatRef": "PM797580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793464", "mandatRef": "PM796338", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793756", "mandatRef": "PM796512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793872", "mandatRef": "PM796581", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794458", "mandatRef": "PM796941", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794938", "mandatRef": "PM797202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795228", "mandatRef": "PM797370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795438", "mandatRef": "PM797484", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795588", "mandatRef": "PM797577", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM797511", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794114", "mandatRef": "PM796719", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM797451", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794194", "mandatRef": "PM802639", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA643157", "mandatRef": "PM797763", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM797355", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM796968", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793992", "mandatRef": "PM796641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794426", "mandatRef": "PM796917", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794470", "mandatRef": "PM796947", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA795192", "mandatRef": "PM797349", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM796989", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720960", "mandatRef": "PM797643", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM797517", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793796", "mandatRef": "PM796536", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794022", "mandatRef": "PM796662", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}