{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V2669", "numero": "2669", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS27616", "dateScrutin": "2023-10-05", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 6 de Mme Parmentier \u00e0 l'article 2 du projet de loi visant \u00e0 s\u00e9curiser et r\u00e9guler l'espace num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Rassemblement National\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 6 de Mme Parmentier \u00e0 l'article 2 du projet de loi visant \u00e0 s\u00e9curiser et r\u00e9guler l'espace num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "61", "suffragesExprimes": "61", "nbrSuffragesRequis": "31", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "12", "contre": "49", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "30", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA643184", "mandatRef": "PM797142", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721880", "mandatRef": "PM797640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM796308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM796542", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM796629", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM796644", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM796866", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720146", "mandatRef": "PM796803", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721094", "mandatRef": "PM797340", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721328", "mandatRef": "PM797250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM797268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722102", "mandatRef": "PM797850", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793270", "mandatRef": "PM796239", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794450", "mandatRef": "PM796938", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794798", "mandatRef": "PM797124", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM802637", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM796389", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM802647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM797463", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793190", "mandatRef": "PM802633", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795068", "mandatRef": "PM802649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793944", "mandatRef": "PM826704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719190", "mandatRef": "PM826700", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794670", "mandatRef": "PM797049", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793218", "mandatRef": "PM796215", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793608", "mandatRef": "PM796434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793616", "mandatRef": "PM796437", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793844", "mandatRef": "PM796563", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793904", "mandatRef": "PM796596", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794562", "mandatRef": "PM796995", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794582", "mandatRef": "PM797004", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794598", "mandatRef": "PM797010", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "7", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM796878", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA791812", "mandatRef": "PM797280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795596", "mandatRef": "PM797580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793110", "mandatRef": "PM796146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793444", "mandatRef": "PM796329", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794138", "mandatRef": "PM796734", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795136", "mandatRef": "PM797319", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM796305", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719558", "mandatRef": "PM796554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722374", "mandatRef": "PM797196", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793716", "mandatRef": "PM796491", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM797556", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794426", "mandatRef": "PM796917", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795266", "mandatRef": "PM803280", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA795794", "mandatRef": "PM797688", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720838", "mandatRef": "PM797865", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774962", "mandatRef": "PM797766", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}