{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V1977", "numero": "1977", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27303", "dateScrutin": "2023-06-22", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 367 de M. Rolland et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 4 (examen prioritaire) de la proposition de loi visant \u00e0 faciliter la mise en \u0153uvre des objectifs de \u00ab z\u00e9ro artificialisation nette \u00bb au c\u0153ur des territoires (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 367 de M. Rolland et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 4 (examen prioritaire) de la proposition de loi visant \u00e0 faciliter la mise en \u0153uvre des objectifs de \u00ab z\u00e9ro artificialisation nette \u00bb au c\u0153ur des territoires (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "42", "suffragesExprimes": "42", "nbrSuffragesRequis": "22", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "6", "contre": "36", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "171", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "16", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM796152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM796149", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM796278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM796296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM796446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719882", "mandatRef": "PM796677", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM796767", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM797262", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794798", "mandatRef": "PM797124", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794878", "mandatRef": "PM797175", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795176", "mandatRef": "PM797343", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795528", "mandatRef": "PM797535", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795730", "mandatRef": "PM797652", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794222", "mandatRef": "PM796785", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "8", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793680", "mandatRef": "PM796476", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794082", "mandatRef": "PM796698", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795228", "mandatRef": "PM797370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795516", "mandatRef": "PM797529", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795692", "mandatRef": "PM797628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796070", "mandatRef": "PM797835", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796090", "mandatRef": "PM797844", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA266808", "mandatRef": "PM797313", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607090", "mandatRef": "PM796761", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720684", "mandatRef": "PM797082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793476", "mandatRef": "PM796344", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM796314", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "9", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM797736", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794702", "mandatRef": "PM797070", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795100", "mandatRef": "PM797301", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795120", "mandatRef": "PM797310", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794194", "mandatRef": "PM802639", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793792", "mandatRef": "PM803292", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794778", "mandatRef": "PM797115", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795362", "mandatRef": "PM797442", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}