{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3817", "numero": "3817", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28362", "dateScrutin": "2024-05-17", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 2581 de M. Ray et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 2 du projet de loi d\u2019orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 2581 de M. Ray et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 2 du projet de loi d\u2019orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "45", "suffragesExprimes": "45", "nbrSuffragesRequis": "23", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "45", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM797568", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719404", "mandatRef": "PM796539", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM797019", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794418", "mandatRef": "PM796914", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795778", "mandatRef": "PM797682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793218", "mandatRef": "PM796215", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793632", "mandatRef": "PM796443", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793672", "mandatRef": "PM796473", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "9", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM796620", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795982", "mandatRef": "PM797787", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793452", "mandatRef": "PM796332", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793912", "mandatRef": "PM796599", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794082", "mandatRef": "PM796698", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795482", "mandatRef": "PM797508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795516", "mandatRef": "PM797529", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795692", "mandatRef": "PM797628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795746", "mandatRef": "PM797661", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608826", "mandatRef": "PM797256", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM796428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793476", "mandatRef": "PM796344", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794058", "mandatRef": "PM796686", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM796314", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM796317", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712015", "mandatRef": "PM796176", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774954", "mandatRef": "PM796797", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM796929", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM796884", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793560", "mandatRef": "PM796404", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM797829", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793664", "mandatRef": "PM796467", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794154", "mandatRef": "PM796743", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}