{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3942", "numero": "3942", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28373", "dateScrutin": "2024-05-24", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "le sous-amendement n\u00b0 5482 de Mme Trouv\u00e9 et le sous-amendement identique suivant \u00e0 l'amendement n\u00b0 4452 (2\u00e8me rect.) du Gouvernement \u00e0 l'article 13 du projet de loi d'orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"\u00c9cologiste - NUPES\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "le sous-amendement n\u00b0 5482 de Mme Trouv\u00e9 et le sous-amendement identique suivant \u00e0 l'amendement n\u00b0 4452 (2\u00e8me rect.) du Gouvernement \u00e0 l'article 13 du projet de loi d'orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "75", "suffragesExprimes": "73", "nbrSuffragesRequis": "37", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "21", "contre": "52", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "18", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM797568", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721722", "mandatRef": "PM797502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM796164", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM796149", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718910", "mandatRef": "PM796245", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM796287", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM796296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM797019", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721004", "mandatRef": "PM797496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719910", "mandatRef": "PM796728", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM796542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "13", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794418", "mandatRef": "PM796914", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793616", "mandatRef": "PM796437", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793656", "mandatRef": "PM796464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793832", "mandatRef": "PM796557", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793964", "mandatRef": "PM796626", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794562", "mandatRef": "PM796995", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794894", "mandatRef": "PM797181", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794946", "mandatRef": "PM797205", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795410", "mandatRef": "PM797472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM796620", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM797328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795596", "mandatRef": "PM797580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793680", "mandatRef": "PM796476", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793772", "mandatRef": "PM796521", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794082", "mandatRef": "PM796698", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795164", "mandatRef": "PM797337", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795482", "mandatRef": "PM797508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795746", "mandatRef": "PM797661", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "6", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM796428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722390", "mandatRef": "PM797214", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793476", "mandatRef": "PM796344", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794058", "mandatRef": "PM796686", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM796314", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774954", "mandatRef": "PM796797", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "11", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM796485", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM796575", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720038", "mandatRef": "PM796746", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM796929", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM797016", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM797157", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793560", "mandatRef": "PM796404", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795100", "mandatRef": "PM797301", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795374", "mandatRef": "PM797448", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794194", "mandatRef": "PM802639", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM796875", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794854", "mandatRef": "PM797163", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1567", "mandatRef": "PM797631", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342196", "mandatRef": "PM796695", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM796704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM796833", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM796308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793992", "mandatRef": "PM796641", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM797073", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793796", "mandatRef": "PM796536", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA610002", "mandatRef": "PM797286", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793664", "mandatRef": "PM796467", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795076", "mandatRef": "PM797289", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM797655", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}