{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3846", "numero": "3846", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28364", "dateScrutin": "2024-05-17", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 4481 de Mme Jourdan \u00e0 l'article 2 du projet de loi d\u2019orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 4481 de Mme Jourdan \u00e0 l'article 2 du projet de loi d\u2019orientation pour la souverainet\u00e9 alimentaire et agricole et le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "44", "suffragesExprimes": "42", "nbrSuffragesRequis": "22", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "15", "contre": "27", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "16", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM797568", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA605963", "mandatRef": "PM796494", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607395", "mandatRef": "PM796818", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM797265", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM797019", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793500", "mandatRef": "PM796365", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA795778", "mandatRef": "PM797682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793964", "mandatRef": "PM796626", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795974", "mandatRef": "PM797784", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM796620", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794082", "mandatRef": "PM796698", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794870", "mandatRef": "PM797172", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795298", "mandatRef": "PM797409", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795482", "mandatRef": "PM797508", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793476", "mandatRef": "PM796344", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794058", "mandatRef": "PM796686", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA608826", "mandatRef": "PM797256", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA712015", "mandatRef": "PM796176", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM796929", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793560", "mandatRef": "PM796404", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795100", "mandatRef": "PM797301", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795374", "mandatRef": "PM797448", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794194", "mandatRef": "PM802639", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM796875", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793816", "mandatRef": "PM796548", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794854", "mandatRef": "PM797163", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793796", "mandatRef": "PM796536", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793664", "mandatRef": "PM796467", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795362", "mandatRef": "PM797442", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}