{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3655", "numero": "3655", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28222", "dateScrutin": "2024-04-08", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble du projet de loi ratifiant l'ordonnance n\u00b0 2023-389 du 24 mai 2023 modifiant les dispositions du code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques relatives \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble du projet de loi ratifiant l'ordonnance n\u00b0 2023-389 du 24 mai 2023 modifiant les dispositions du code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques relatives \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "68", "suffragesExprimes": "58", "nbrSuffragesRequis": "30", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "58", "contre": "0", "abstentions": "10", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "34", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA643184", "mandatRef": "PM797142", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM797001", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721722", "mandatRef": "PM797502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606507", "mandatRef": "PM796605", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM797265", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719404", "mandatRef": "PM796539", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM796533", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM796551", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM796644", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM796944", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721004", "mandatRef": "PM797496", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM797715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM797598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722150", "mandatRef": "PM797445", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795864", "mandatRef": "PM797721", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795950", "mandatRef": "PM797775", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795958", "mandatRef": "PM797778", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795990", "mandatRef": "PM797793", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM802637", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719910", "mandatRef": "PM796728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795046", "mandatRef": "PM802641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793528", "mandatRef": "PM803284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719190", "mandatRef": "PM826700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643048", "mandatRef": "PM826708", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "10", "nonVotantsVolontaires": "10"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794530", "mandatRef": "PM796974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794538", "mandatRef": "PM796977", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794638", "mandatRef": "PM797034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794770", "mandatRef": "PM797112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795966", "mandatRef": "PM797781", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796026", "mandatRef": "PM797814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794478", "mandatRef": "PM796950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795672", "mandatRef": "PM797616", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793464", "mandatRef": "PM796338", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794066", "mandatRef": "PM796689", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794458", "mandatRef": "PM796941", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795228", "mandatRef": "PM797370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795438", "mandatRef": "PM797484", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795588", "mandatRef": "PM797577", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796018", "mandatRef": "PM797805", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796062", "mandatRef": "PM797832", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM797511", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794994", "mandatRef": "PM797232", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795406", "mandatRef": "PM797466", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794114", "mandatRef": "PM796719", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM796575", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM797451", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794194", "mandatRef": "PM802639", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA643157", "mandatRef": "PM797763", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM797355", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA795192", "mandatRef": "PM797349", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720960", "mandatRef": "PM797643", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794022", "mandatRef": "PM796662", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}