{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V2390", "numero": "2390", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2023E1", "seanceRef": "RUANR5L16S2023IDS27502", "dateScrutin": "2023-07-19", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble du projet de loi autorisant l\u2019approbation de l\u2019accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal sur l\u2019octroi de l\u2019autorisation d\u2019exercer une activit\u00e9 professionnelle aux personnes \u00e0 charge des agents des missions officielles de chaque \u00c9tat dans l\u2019autre, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 7 septembre 2021, et de l\u2019accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique socialiste de Sri Lanka relatif \u00e0 l\u2019autorisation d\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e par les membres de la famille des agents des missions officielles de chaque \u00c9tat dans l\u2019autre, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 23 f\u00e9vrier 2022 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sident du groupe \"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine - NUPES\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble du projet de loi autorisant l\u2019approbation de l\u2019accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal sur l\u2019octroi de l\u2019autorisation d\u2019exercer une activit\u00e9 professionnelle aux personnes \u00e0 charge des agents des missions officielles de chaque \u00c9tat dans l\u2019autre, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 7 septembre 2021, et de l\u2019accord entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et le Gouvernement de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique socialiste de Sri Lanka relatif \u00e0 l\u2019autorisation d\u2019exercice d\u2019une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e par les membres de la famille des agents des missions officielles de chaque \u00c9tat dans l\u2019autre, sign\u00e9 \u00e0 Paris le 23 f\u00e9vrier 2022 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "139", "suffragesExprimes": "139", "nbrSuffragesRequis": "70", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "139", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "171", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "41", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA643184", "mandatRef": "PM797142", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793194", "mandatRef": "PM796200", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM796308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719100", "mandatRef": "PM796407", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM796866", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM796800", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM796806", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM797595", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722102", "mandatRef": "PM797850", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794930", "mandatRef": "PM797199", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793500", "mandatRef": "PM796365", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794206", "mandatRef": "PM796779", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794386", "mandatRef": "PM796893", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794510", "mandatRef": "PM796965", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794658", "mandatRef": "PM797043", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794974", "mandatRef": "PM797223", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794982", "mandatRef": "PM797226", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA757225", "mandatRef": "PM797382", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795508", "mandatRef": "PM797526", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795722", "mandatRef": "PM797649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795908", "mandatRef": "PM797748", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM802647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM797463", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793416", "mandatRef": "PM802635", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793190", "mandatRef": "PM802633", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795068", "mandatRef": "PM802649", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720174", "mandatRef": "PM803278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719672", "mandatRef": "PM803288", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA817203", "mandatRef": "PM817368", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "34", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793432", "mandatRef": "PM796323", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795778", "mandatRef": "PM797682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720822", "mandatRef": "PM797058", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794670", "mandatRef": "PM797049", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794590", "mandatRef": "PM797007", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793146", "mandatRef": "PM796173", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793218", "mandatRef": "PM796215", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793230", "mandatRef": "PM796221", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793238", "mandatRef": "PM796224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793246", "mandatRef": "PM796227", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793354", "mandatRef": "PM796281", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793362", "mandatRef": "PM796284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793548", "mandatRef": "PM796398", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793608", "mandatRef": "PM796434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793616", "mandatRef": "PM796437", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793656", "mandatRef": "PM796464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793672", "mandatRef": "PM796473", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793696", "mandatRef": "PM796482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794030", "mandatRef": "PM796665", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794314", "mandatRef": "PM796848", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794322", "mandatRef": "PM796851", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794522", "mandatRef": "PM796971", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794530", "mandatRef": "PM796974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794538", "mandatRef": "PM796977", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794562", "mandatRef": "PM796995", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794598", "mandatRef": "PM797010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794638", "mandatRef": "PM797034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794894", "mandatRef": "PM797181", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794954", "mandatRef": "PM797208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795974", "mandatRef": "PM797784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "16", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA791812", "mandatRef": "PM797280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM797025", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795982", "mandatRef": "PM797787", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793110", "mandatRef": "PM796146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793262", "mandatRef": "PM796236", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793444", "mandatRef": "PM796329", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793452", "mandatRef": "PM796332", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793736", "mandatRef": "PM796503", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793872", "mandatRef": "PM796581", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794106", "mandatRef": "PM796716", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794166", "mandatRef": "PM796749", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794938", "mandatRef": "PM797202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795228", "mandatRef": "PM797370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795310", "mandatRef": "PM797415", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795580", "mandatRef": "PM797574", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA817211", "mandatRef": "PM817366", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM797088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332523", "mandatRef": "PM796683", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608016", "mandatRef": "PM797100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721816", "mandatRef": "PM797571", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719318", "mandatRef": "PM796470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM796317", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712015", "mandatRef": "PM796176", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342240", "mandatRef": "PM796707", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774954", "mandatRef": "PM796797", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721442", "mandatRef": "PM797253", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM796320", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM796485", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719488", "mandatRef": "PM796500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM796674", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720162", "mandatRef": "PM796809", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM796884", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720772", "mandatRef": "PM797169", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794702", "mandatRef": "PM797070", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794830", "mandatRef": "PM797145", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793860", "mandatRef": "PM803290", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA333285", "mandatRef": "PM796926", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM796659", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM796623", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794270", "mandatRef": "PM796821", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342196", "mandatRef": "PM796695", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795270", "mandatRef": "PM797394", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM796704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719052", "mandatRef": "PM796341", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM796461", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM796515", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM797139", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793572", "mandatRef": "PM796413", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793992", "mandatRef": "PM796641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794818", "mandatRef": "PM797136", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795350", "mandatRef": "PM797436", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720952", "mandatRef": "PM797619", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795454", "mandatRef": "PM823126", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795808", "mandatRef": "PM797694", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM797358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793174", "mandatRef": "PM796188", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720838", "mandatRef": "PM797865", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM797391", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM796890", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267766", "mandatRef": "PM796980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM797517", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA796078", "mandatRef": "PM797838", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM796593", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}