{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3487", "numero": "3487", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28145", "dateScrutin": "2024-03-13", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article 10 du projet de loi relatif \u00e0 l'organisation de la gouvernance de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire et de la radioprotection pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi de la relance de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Rassemblement National\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article 10 du projet de loi relatif \u00e0 l'organisation de la gouvernance de la s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire et de la radioprotection pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi de la relance de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "68", "suffragesExprimes": "60", "nbrSuffragesRequis": "31", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "47", "contre": "13", "abstentions": "8", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "28", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM797001", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM796164", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM796149", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM796278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719100", "mandatRef": "PM796407", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM796542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM796671", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM796680", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM796863", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM796887", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM797586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM797322", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM797715", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM797562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM797658", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794206", "mandatRef": "PM796779", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794510", "mandatRef": "PM796965", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795144", "mandatRef": "PM797325", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719190", "mandatRef": "PM826700", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793146", "mandatRef": "PM796173", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793230", "mandatRef": "PM796221", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793632", "mandatRef": "PM796443", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793672", "mandatRef": "PM796473", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794894", "mandatRef": "PM797181", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795644", "mandatRef": "PM797604", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795786", "mandatRef": "PM797685", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "5", "nonVotantsVolontaires": "5"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM796878", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA793744", "mandatRef": "PM796506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794138", "mandatRef": "PM796734", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795108", "mandatRef": "PM797304", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795466", "mandatRef": "PM797499", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM796872", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM797094", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795604", "mandatRef": "PM797583", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM796320", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM796575", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795374", "mandatRef": "PM797448", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM796659", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794270", "mandatRef": "PM796821", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794494", "mandatRef": "PM796959", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA795156", "mandatRef": "PM797334", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM797355", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM796515", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM796968", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794146", "mandatRef": "PM796737", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794154", "mandatRef": "PM796743", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795362", "mandatRef": "PM797442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795794", "mandatRef": "PM797688", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM797655", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA795454", "mandatRef": "PM823126", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793210", "mandatRef": "PM796212", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794626", "mandatRef": "PM797028", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA822617", "mandatRef": "PM822619", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "6", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}