{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3995", "numero": "3995", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28384", "dateScrutin": "2024-05-30", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article premier de la proposition de loi pour une meilleure r\u00e9ussite scolaire des jeunes ultramarins gr\u00e2ce \u00e0 l'apprentissage des langues r\u00e9gionales (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine - NUPES\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article premier de la proposition de loi pour une meilleure r\u00e9ussite scolaire des jeunes ultramarins gr\u00e2ce \u00e0 l'apprentissage des langues r\u00e9gionales (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "53", "suffragesExprimes": "53", "nbrSuffragesRequis": "27", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "53", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "169", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "13", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719118", "mandatRef": "PM796416", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM796551", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM796638", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM796644", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM796671", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720446", "mandatRef": "PM797031", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721150", "mandatRef": "PM797427", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM797562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793270", "mandatRef": "PM796239", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721482", "mandatRef": "PM797514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794418", "mandatRef": "PM796914", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793230", "mandatRef": "PM796221", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794322", "mandatRef": "PM796851", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794522", "mandatRef": "PM796971", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794678", "mandatRef": "PM797052", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795644", "mandatRef": "PM797604", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793262", "mandatRef": "PM796236", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795084", "mandatRef": "PM797292", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795844", "mandatRef": "PM797709", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796018", "mandatRef": "PM797805", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "61", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA330008", "mandatRef": "PM796158", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "50", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM796674", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719914", "mandatRef": "PM826860", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720038", "mandatRef": "PM796746", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM797157", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM797736", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM797451", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM797295", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA335054", "mandatRef": "PM797298", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM797064", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM797220", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794854", "mandatRef": "PM797163", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643143", "mandatRef": "PM797646", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795828", "mandatRef": "PM797703", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794234", "mandatRef": "PM796791", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM797073", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795192", "mandatRef": "PM797349", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793174", "mandatRef": "PM796188", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795820", "mandatRef": "PM797700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795868", "mandatRef": "PM797727", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795998", "mandatRef": "PM797796", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796010", "mandatRef": "PM797802", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720838", "mandatRef": "PM797865", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774962", "mandatRef": "PM797766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795240", "mandatRef": "PM824815", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796106", "mandatRef": "PM833657", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM796890", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719286", "mandatRef": "PM796353", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794154", "mandatRef": "PM796743", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "7", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}