{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3334", "numero": "3334", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28037", "dateScrutin": "2024-02-01", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 p\u00e9renniser les jardins d'enfants g\u00e9r\u00e9s par une collectivit\u00e9 publique ou b\u00e9n\u00e9ficiant de financements publics (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sident du groupe \"D\u00e9mocrate (MoDem et Ind\u00e9pendants)\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 p\u00e9renniser les jardins d'enfants g\u00e9r\u00e9s par une collectivit\u00e9 publique ou b\u00e9n\u00e9ficiant de financements publics (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "43", "suffragesExprimes": "42", "nbrSuffragesRequis": "22", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "38", "contre": "4", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340643", "mandatRef": "PM796335", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM796446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM797586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794798", "mandatRef": "PM797124", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795950", "mandatRef": "PM797775", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795046", "mandatRef": "PM802641", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643048", "mandatRef": "PM826708", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795778", "mandatRef": "PM797682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793246", "mandatRef": "PM796227", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793656", "mandatRef": "PM796464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794734", "mandatRef": "PM797091", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794886", "mandatRef": "PM797178", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795084", "mandatRef": "PM797292", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796090", "mandatRef": "PM797844", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267794", "mandatRef": "PM796272", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608826", "mandatRef": "PM797256", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721410", "mandatRef": "PM797316", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA346782", "mandatRef": "PM797691", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721608", "mandatRef": "PM797790", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM797157", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793716", "mandatRef": "PM796491", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795120", "mandatRef": "PM797310", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA793520", "mandatRef": "PM796377", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM796659", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794094", "mandatRef": "PM796710", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794270", "mandatRef": "PM796821", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795156", "mandatRef": "PM797334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795270", "mandatRef": "PM797394", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM797013", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793572", "mandatRef": "PM796413", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795266", "mandatRef": "PM803280", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA610002", "mandatRef": "PM797286", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722344", "mandatRef": "PM797244", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794778", "mandatRef": "PM797115", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795794", "mandatRef": "PM797688", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793174", "mandatRef": "PM796188", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793796", "mandatRef": "PM796536", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "5", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}