{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V2770", "numero": "2770", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS27634", "dateScrutin": "2023-10-13", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement de suppression n\u00b0 139 de M. Tach\u00e9 et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 15 du projet de loi visant \u00e0 s\u00e9curiser et r\u00e9guler l'espace num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"La France insoumise - Nouvelle Union Populaire \u00e9cologique et sociale\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"\u00c9cologiste - NUPES\"\rPr\u00e9sident du groupe \"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine - NUPES\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement de suppression n\u00b0 139 de M. Tach\u00e9 et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 15 du projet de loi visant \u00e0 s\u00e9curiser et r\u00e9guler l'espace num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "68", "suffragesExprimes": "68", "nbrSuffragesRequis": "35", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "23", "contre": "45", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "27", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM797217", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721880", "mandatRef": "PM797640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM797565", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM796431", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM796866", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720146", "mandatRef": "PM796803", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720446", "mandatRef": "PM797031", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM797121", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM797592", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM797715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM797598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794486", "mandatRef": "PM796953", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794510", "mandatRef": "PM796965", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794974", "mandatRef": "PM797223", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795528", "mandatRef": "PM797535", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795864", "mandatRef": "PM797721", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM796389", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719910", "mandatRef": "PM796728", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721828", "mandatRef": "PM802651", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795326", "mandatRef": "PM803272", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793528", "mandatRef": "PM803284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643048", "mandatRef": "PM826708", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794590", "mandatRef": "PM797007", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794570", "mandatRef": "PM796998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795410", "mandatRef": "PM797472", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA791812", "mandatRef": "PM797280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM796878", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM797328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795982", "mandatRef": "PM797787", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793724", "mandatRef": "PM796497", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793884", "mandatRef": "PM796587", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794138", "mandatRef": "PM796734", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794402", "mandatRef": "PM796905", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794686", "mandatRef": "PM797061", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795200", "mandatRef": "PM797352", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795580", "mandatRef": "PM797574", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796062", "mandatRef": "PM797832", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA783457", "mandatRef": "PM796992", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "8", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721984", "mandatRef": "PM797367", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA795604", "mandatRef": "PM797583", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719558", "mandatRef": "PM796554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720764", "mandatRef": "PM797166", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM797622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722374", "mandatRef": "PM797196", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793716", "mandatRef": "PM796491", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793792", "mandatRef": "PM803292", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM796275", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793394", "mandatRef": "PM796299", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794094", "mandatRef": "PM796710", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM797556", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM797139", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794426", "mandatRef": "PM796917", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM796452", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795266", "mandatRef": "PM803280", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA736201", "mandatRef": "PM797523", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720952", "mandatRef": "PM797619", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795454", "mandatRef": "PM823126", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605745", "mandatRef": "PM796419", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM797664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794650", "mandatRef": "PM797040", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720838", "mandatRef": "PM797865", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}