{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3228", "numero": "3228", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28007", "dateScrutin": "2024-01-22", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement de suppression n\u00b0 38 de M. Falcon \u00e0 l'article 3 du projet de loi relatif \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration et \u00e0 la simplification de la r\u00e9novation de l'habitat d\u00e9grad\u00e9 et des grandes op\u00e9rations d'am\u00e9nagement (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Rassemblement National\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement de suppression n\u00b0 38 de M. Falcon \u00e0 l'article 3 du projet de loi relatif \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration et \u00e0 la simplification de la r\u00e9novation de l'habitat d\u00e9grad\u00e9 et des grandes op\u00e9rations d'am\u00e9nagement (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "65", "suffragesExprimes": "65", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "13", "contre": "52", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "22", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM797550", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM796152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM796308", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM796395", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM796446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM796458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM796533", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM796680", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM796767", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720054", "mandatRef": "PM796752", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM797121", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM797412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM797553", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM797586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721004", "mandatRef": "PM797496", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794510", "mandatRef": "PM796965", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643048", "mandatRef": "PM826708", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "13", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793246", "mandatRef": "PM796227", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793374", "mandatRef": "PM796290", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793608", "mandatRef": "PM796434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793832", "mandatRef": "PM796557", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794030", "mandatRef": "PM796665", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794638", "mandatRef": "PM797034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794718", "mandatRef": "PM797079", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794770", "mandatRef": "PM797112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795786", "mandatRef": "PM797685", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA796042", "mandatRef": "PM797820", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "11", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM796878", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA793744", "mandatRef": "PM796506", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA793756", "mandatRef": "PM796512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793772", "mandatRef": "PM796521", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793872", "mandatRef": "PM796581", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793884", "mandatRef": "PM796587", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794138", "mandatRef": "PM796734", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795466", "mandatRef": "PM797499", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795692", "mandatRef": "PM797628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795844", "mandatRef": "PM797709", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA817211", "mandatRef": "PM817366", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM796872", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794058", "mandatRef": "PM796686", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721608", "mandatRef": "PM797790", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM796575", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795120", "mandatRef": "PM797310", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM796623", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794854", "mandatRef": "PM797163", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795762", "mandatRef": "PM797670", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643157", "mandatRef": "PM797763", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA794470", "mandatRef": "PM796947", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794022", "mandatRef": "PM796662", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793664", "mandatRef": "PM796467", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793780", "mandatRef": "PM796527", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795058", "mandatRef": "PM797277", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795454", "mandatRef": "PM823126", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM797829", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774962", "mandatRef": "PM797766", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM796179", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "5", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM796593", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}