{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V3269", "numero": "3269", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS28028", "dateScrutin": "2024-01-29", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 70 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 reconna\u00eetre les m\u00e9tiers de la m\u00e9diation sociale (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente de s\u00e9ance", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 70 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 reconna\u00eetre les m\u00e9tiers de la m\u00e9diation sociale (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "74", "suffragesExprimes": "74", "nbrSuffragesRequis": "38", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "40", "contre": "34", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "27", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM797718", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340643", "mandatRef": "PM796335", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM797001", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA794802", "mandatRef": "PM797127", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606639", "mandatRef": "PM796602", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM797265", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718910", "mandatRef": "PM796245", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM796362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM796701", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720066", "mandatRef": "PM796842", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM796806", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM796944", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM797553", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM797586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721328", "mandatRef": "PM797250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM797712", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM797505", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793588", "mandatRef": "PM796422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794214", "mandatRef": "PM796782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794510", "mandatRef": "PM796965", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721482", "mandatRef": "PM797514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795884", "mandatRef": "PM797733", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM802647", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795934", "mandatRef": "PM802645", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719190", "mandatRef": "PM826700", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "16", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA794354", "mandatRef": "PM796869", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA795778", "mandatRef": "PM797682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793608", "mandatRef": "PM796434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793656", "mandatRef": "PM796464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793844", "mandatRef": "PM796563", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793928", "mandatRef": "PM796608", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794434", "mandatRef": "PM796920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794442", "mandatRef": "PM796923", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794538", "mandatRef": "PM796977", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794886", "mandatRef": "PM797178", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794894", "mandatRef": "PM797181", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794946", "mandatRef": "PM797205", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795410", "mandatRef": "PM797472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795836", "mandatRef": "PM797706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795974", "mandatRef": "PM797784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA796026", "mandatRef": "PM797814", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA791812", "mandatRef": "PM797280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794478", "mandatRef": "PM796950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793110", "mandatRef": "PM796146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793532", "mandatRef": "PM796386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794786", "mandatRef": "PM797118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794938", "mandatRef": "PM797202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795108", "mandatRef": "PM797304", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795200", "mandatRef": "PM797352", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795516", "mandatRef": "PM797529", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795616", "mandatRef": "PM797589", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA817211", "mandatRef": "PM817366", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM797094", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794114", "mandatRef": "PM796719", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722162", "mandatRef": "PM797475", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794810", "mandatRef": "PM797130", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795120", "mandatRef": "PM797310", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800496", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA335054", "mandatRef": "PM797298", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794494", "mandatRef": "PM796959", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643192", "mandatRef": "PM797097", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM797355", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA794234", "mandatRef": "PM796791", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794818", "mandatRef": "PM797136", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA794022", "mandatRef": "PM796662", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793780", "mandatRef": "PM796527", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794778", "mandatRef": "PM797115", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795076", "mandatRef": "PM797289", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795794", "mandatRef": "PM797688", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA793174", "mandatRef": "PM796188", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM796989", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "5", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM796593", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}