{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L16V2834", "numero": "2834", "organeRef": "PO791932", "legislature": "16", "sessionRef": "SCR5A2024O1", "seanceRef": "RUANR5L16S2024IDS27681", "dateScrutin": "2023-11-02", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "les cr\u00e9dits de la mission Investir pour la France de 2030 \u00e0 l'article 35 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2024 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Renaissance\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "les cr\u00e9dits de la mission Investir pour la France de 2030 \u00e0 l'article 35 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2024 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "29", "suffragesExprimes": "23", "nbrSuffragesRequis": "12", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "16", "contre": "7", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO791932", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO800538", "nombreMembresGroupe": "170", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM796410", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM796446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM796830", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM797553", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM797193", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794330", "mandatRef": "PM796854", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794450", "mandatRef": "PM796938", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795652", "mandatRef": "PM797607", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795664", "mandatRef": "PM797613", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795926", "mandatRef": "PM797757", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM796611", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795688", "mandatRef": "PM826706", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800520", "nombreMembresGroupe": "88", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "4"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA793166", "mandatRef": "PM796185", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA794198", "mandatRef": "PM796776", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795900", "mandatRef": "PM797745", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795974", "mandatRef": "PM797784", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO800490", "nombreMembresGroupe": "75", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA791812", "mandatRef": "PM797280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM797826", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795422", "mandatRef": "PM797478", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793262", "mandatRef": "PM796236", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA817211", "mandatRef": "PM817366", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800508", "nombreMembresGroupe": "62", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800484", "nombreMembresGroupe": "51", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM796320", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795258", "mandatRef": "PM797385", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA795374", "mandatRef": "PM797448", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO830170", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM797742", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA793624", "mandatRef": "PM796440", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800514", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA794470", "mandatRef": "PM796947", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800526", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA610002", "mandatRef": "PM797286", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800502", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO800532", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM796881", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA793210", "mandatRef": "PM796212", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO793087", "nombreMembresGroupe": "4", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}